msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: atcodercli\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: EMAIL@ADDRESS\n"
"POT-Creation-Date: 2024-01-24 23:40+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2024-01-24 15:48\n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: Chinese Simplified\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.14.0\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Crowdin-Project: atcodercli\n"
"X-Crowdin-Project-ID: 641840\n"
"X-Crowdin-Language: zh-CN\n"
"X-Crowdin-File: /[Rickyxrc.at-cli] crowdin-translation/atcodercli/locales/atcodercli.pot\n"
"X-Crowdin-File-ID: 18\n"
"Language: zh_CN\n"

#: atcodercli/__main__.py:28
msgid "at-cli, a lightweight, cross-platform, fast and beautiful command line interface for https://atcoder.jp"
msgstr "at-cli，一个轻量级、跨平台、的 Atcoder 命令行工具"

#: atcodercli/__main__.py:31
msgid "default config path: ~/.config/atcli/config.yaml\n"
"default login session path: ~/.config/atcli/session.yaml\n"
"program source: https://github.com/rickyxrc/atcli\n"
msgstr "默认配置路径： ~/.config/atcli/config.yaml\n"
"默认登录会话路径： ~/.config/atcli/session.yaml\n"
"程序来源：https://github.com/rickyxrc/atcli\n"

#: atcodercli/__main__.py:43
msgid "login with your username and password, the session will stored in ~/.config/atcli/session.yaml"
msgstr "使用您的用户名和密码登录，会话将存储在 ~/.config/atcli/session.yaml"

#: atcodercli/__main__.py:51
msgid "check if your session file is valid"
msgstr "检查您的登录状态（会话文件）是否有效"

#: atcodercli/__main__.py:55
msgid "watch submission's results"
msgstr "查看提交结果"

#: atcodercli/__main__.py:61
msgid "watch a specific submission id's result"
msgstr "观看一个（或一些）提交的结果，传入提交 id"

#: atcodercli/__main__.py:64 atcodercli/__main__.py:73
#: atcodercli/__main__.py:86 atcodercli/__main__.py:112
msgid "The id of the contest, like 'abc123'"
msgstr "比赛的 id，比如说“abc123”"

#: atcodercli/__main__.py:67
msgid "The submission id of the contest"
msgstr "在比赛中的提交 id"

#: atcodercli/__main__.py:70
msgid "watch a contest's latest submissions"
msgstr "查看一场竞赛最近的一些提交"

#: atcodercli/__main__.py:77
msgid "operate with problems(like submit, add)"
msgstr "提供对题目的操作（如提交、添加）"

#: atcodercli/__main__.py:83
msgid "add a problem to solve"
msgstr "添加一个要解决的问题"

#: atcodercli/__main__.py:89
msgid "The id of the problem, like 'a' or 'g'"
msgstr "问题的编号，比如“a”或者“g“"

#: atcodercli/__main__.py:93 atcodercli/__main__.py:132
msgid "specific template type(or using the default)"
msgstr "指定模板类型 (或使用默认值)"

#: atcodercli/__main__.py:96 atcodercli/__main__.py:129
msgid "specific generated file name"
msgstr "指定生成的文件名"

#: atcodercli/__main__.py:99
msgid "init problem.yaml in current dir"
msgstr "在当前目录中初始化 problem.yaml"

#: atcodercli/__main__.py:103
msgid "operate with contests(pull all problem samples)"
msgstr "提供对比赛的操作（如拉取所有题目和测试样例）"

#: atcodercli/__main__.py:109
msgid "init a problem.yaml locally and pull all problem samples"
msgstr "在当前目录下初始化 problem.yaml 并且拉取当场比赛的所有题目和样例"

#: atcodercli/__main__.py:115
msgid "specific template type"
msgstr "指定要使用的模板"

#: atcodercli/__main__.py:117
msgid "init with template, run template commands(like test)"
msgstr "提供对模板的操作，运行和模板有关的命令（如测试样例）"

#: atcodercli/__main__.py:124
msgid "init a template under current dir(need \"atcli contest racce\" or \"atcli problem init\"), template name is dirname default, a \"problem.yaml\" should exist exactly pwd's parent dir."
msgstr "在当前目录下使用通过某个模板初始化一份代码（需要之前运行过”atcli contest race“或”atcli problems init“），模板名称默认是目录名，”problem.yaml”应该在上级目录存在"

#: atcodercli/__main__.py:136
msgid "test a templete defined in config."
msgstr "对某份由模板生成的代码进行样例测试"

#: atcodercli/__main__.py:139
msgid "specific file to test(or test the default)"
msgstr "指定要测试的文件（或使用默认值）"

#: atcodercli/__main__.py:142
msgid "specific checker to use"
msgstr "指定差异比较器"

#: atcodercli/__main__.py:170
msgid "FATAL:Interrupted."
msgstr "致命错误：操作被用户中断。"

#: atcodercli/commands/add_problem.py:33
#, python-format
msgid "Adding problem %s..."
msgstr "正在添加题目 %s……"

#: atcodercli/commands/add_problem.py:67
#, python-format
msgid "Failed when parsing %s."
msgstr "在解析题目 %s 时失败。"

#: atcodercli/commands/add_problem.py:70
msgid "This problem maybe a [bold]interactive problem[/bold]."
msgstr "这个问题有可能是一道[bold]交互题[/bold]。"

#: atcodercli/commands/add_problem.py:72
msgid "If not, this behavior might not net your expectation, please open a issue and let me know."
msgstr "如果不是这样的话，程序现在的行为可能和它的期望行为不同，请提出 issue 让我知道。"

#: atcodercli/commands/add_problem.py:80
#, python-format
msgid "success fully add problem %s"
msgstr "成功添加问题 %s"

#: atcodercli/commands/init_problem.py:20
#, python-format
msgid "problem.yaml already exists under %s"
msgstr "problem.yaml 已经在 %s 下存在"

#: atcodercli/commands/init_problem.py:22
#: atcodercli/commands/init_template.py:37
msgid "to override, use --force"
msgstr "要覆盖上述行为，请使用 --force"

#: atcodercli/commands/init_problem.py:26
msgid "initialized empty problem.yaml, now use \"atcli problem add\""
msgstr "已经在当前目录初始化了 problem.yaml，现在请使用 “atcli problem add”"

#: atcodercli/commands/init_template.py:26
#, python-format
msgid "loaded template \"%s\" from %s"
msgstr "从模板“%s”加载了%s"

#: atcodercli/commands/init_template.py:30
#, python-format
msgid "template \"%s\" file %s does not exist!"
msgstr "由模板“%s”生成的 %s 文件不存在！"

#: atcodercli/commands/init_template.py:36
#, python-format
msgid "file %s already exists!"
msgstr "文件 %s 已经存在！"

#: atcodercli/commands/init_template.py:38
msgid "or if you want to create other file, use --name <file_name>"
msgstr "或者如果您想要创建其他名称不同的代码文件，请使用 --name <file_name>"

#: atcodercli/commands/init_template.py:42
#, python-format
msgid "generated %s"
msgstr "已经生成了 %s"

#: atcodercli/commands/login.py:22
msgid "logging in..."
msgstr "正在登录……"

#: atcodercli/commands/login.py:24
msgid "username:"
msgstr "用户名："

#: atcodercli/commands/login.py:25
msgid "password(invisible):"
msgstr "密码（不可见）："

#: atcodercli/commands/login.py:39
msgid "FATAL: Https status 403, blocked by atcoder."
msgstr "致命错误：https 状态码 403，访问被 atcoder 拒绝。"

#: atcodercli/commands/login.py:45
msgid "ERROR: Username or Password is incorrect"
msgstr "错误：用户名或密码错误"

#: atcodercli/commands/login.py:48
#, python-format
msgid "welcome, user %s."
msgstr "欢迎，用户 %s。"

#: atcodercli/commands/login.py:70
msgid "FATAL: unhandled statment"
msgstr "致命错误：未处理的异常情况"

#: atcodercli/commands/me.py:16
msgid "getting login status..."
msgstr "正在获取登录状态……"

#: atcodercli/commands/me.py:24
#, python-format
msgid "successfully logged in as user %s"
msgstr "成功以用户 %s 身份登录"

#: atcodercli/commands/me.py:28 atcodercli/commands/me.py:31
msgid "FATAL:failed to login"
msgstr "致命错误：登录失败"

#: atcodercli/commands/test_template.py:40
#, python-format
msgid "problem %s_%s have no any code."
msgstr "问题 %s_%s 下没有任何一份代码文件。"

#: atcodercli/commands/test_template.py:45
msgid "please generate one using \"atcli template generate\""
msgstr "请使用 “atcli template genetate” 生成一个"

#: atcodercli/commands/test_template.py:56
#, python-format
msgid "problem %s_%s not found!"
msgstr "问题 %s_%s 不存在！"

#: atcodercli/commands/test_template.py:62
#, python-format
msgid "testing file %s with template \"%s\"..."
msgstr "正在为文件 %s 用模板配置 “%s” 测试……"

#: atcodercli/commands/test_template.py:86
#, python-format
msgid "checker \"%s\" not found in config file."
msgstr "差异比较器 “%s” 没有在配置中出现。"

#: atcodercli/commands/test_template.py:92
msgid "Waiting Judge..."
msgstr "等待评测……"

#: atcodercli/commands/test_template.py:106
msgid "stdout:"
msgstr "标准输出："

#: atcodercli/commands/test_template.py:110
msgid "stderr:"
msgstr "标准错误："

#: atcodercli/commands/test_template.py:117
#, python-format
msgid "Running on %d/%d"
msgstr "正在运行 %d，共 %d 个测试点"

#: atcodercli/commands/test_template.py:134
msgid "runner stdout:"
msgstr "运行器标准输出："

#: atcodercli/commands/test_template.py:140
msgid "runner stderr:"
msgstr "运行器标准错误："

#: atcodercli/commands/test_template.py:158
msgid "checker stdout:"
msgstr "差异比较器标准输出："

#: atcodercli/commands/test_template.py:164
msgid "checker stderr:"
msgstr "差异比较器标准错误："

#: atcodercli/commands/test_template.py:171
#, python-format
msgid "Test %d Failed - checker returned non-zero value"
msgstr "测试点 %d 失败 - 差异比较器返回了非0值"

#: atcodercli/commands/test_template.py:178
#, python-format
msgid "Test %d Passed"
msgstr "测试 %d 通过"

#: atcodercli/commands/test_template.py:182
msgid "TEST SUMMARY"
msgstr "测试摘要"

#: atcodercli/commands/test_template.py:184
msgid "All check passed!"
msgstr "恭喜AC！"

#: atcodercli/commands/test_template.py:186
msgid "Some checks failed."
msgstr "某些测试点出错。"

#: atcodercli/commands/test_template.py:190
#, python-format
msgid "check %d failed, files are \"%s\" \"%s\""
msgstr "测试点 %d 出错，样例输入输出分别是 “%s” 和 “%s”"

#: atcodercli/commands/watch_result.py:26
msgid "Judging"
msgstr "评测中"

#: atcodercli/commands/watch_result.py:27
msgid "Accepted"
msgstr "已通过！"

#: atcodercli/commands/watch_result.py:28
msgid "Time Limit Exceeded"
msgstr "超出时间限制"

#: atcodercli/commands/watch_result.py:29
msgid "Runtime Error"
msgstr "运行时错误"

#: atcodercli/commands/watch_result.py:30
msgid "Compilation Error"
msgstr "编译错误"

#: atcodercli/commands/watch_result.py:31
msgid "Wrong Answer"
msgstr "答案错误"

#: atcodercli/commands/watch_result.py:32
msgid "Not Found"
msgstr "未找到"

#: atcodercli/commands/watch_result.py:33
#, python-format
msgid "Unknown status %s"
msgstr "未知评测状态：%s"

#: atcodercli/commands/watch_result.py:48
#, python-format
msgid "Getting result with contestid \"%s\" and sids %s..."
msgstr "正在获取比赛 %s 的评测 %s 的结果……"

#: atcodercli/commands/watch_result.py:53
msgid "Getting results..."
msgstr "获取结果中……"

#: atcodercli/commands/watch_result.py:75
#, python-format
msgid "Running on %d/%d..."
msgstr "正在运行 %d，共 %d 个测试点..."

#: atcodercli/commands/watch_result.py:96
msgid "warn:you needn't call it most of the time, run \"atcli submit\" will automatically run this with sid."
msgstr "警告：大多数时间您不需要手动运行此命令，运行 “atcli submit” 会自动带上适合的参数运行它。"

#: atcodercli/utils/config.py:19
#, python-format
msgid "Incorrect type in config path %s, expect dict, found %s"
msgstr "配置文件中，路径 %s 的类型不正确，应该是字典，却是 %s"

#: atcodercli/utils/config.py:30 atcodercli/utils/config.py:37
#, python-format
msgid "config %s not exist in config.yaml."
msgstr "配置项 %s 在 config.yaml 中未找到。"

#: atcodercli/utils/config.py:87
msgid "No config file found under ~/.config/atcli/config.yaml"
msgstr "~/.config/atcli/config.yaml 不存在"

#: atcodercli/utils/config.py:92
#, python-format
msgid "created a null config at %s"
msgstr "在 %s 创建了空配置"

#: atcodercli/utils/get_session.py:26
#, python-format
msgid "ERROR:no session file found at %s"
msgstr "错误：在 %s 没有找到绘画文件"

#: atcodercli/utils/get_session.py:30
msgid "try run \"atcli login\" first."
msgstr "请尝试先运行 \"atcli login\""

#: atcodercli/utils/problems.py:46
#, python-format
msgid "problem %s already exists."
msgstr "问题 %s 已经存在。"

#: atcodercli/utils/problems.py:89
msgid "This command should run under problem dir, not contest's root dir."
msgstr "这个命令应该在题目目录下运行，而不是比赛目录。"

#: atcodercli/utils/problems.py:92
msgid "please cd in problem dir and exec this command again!"
msgstr "请切换目录至题目目录并再次运行此命令！"

#: atcodercli/utils/problems.py:93
msgid "problem.yaml not found in parent dir."
msgstr "problem.yaml 没有在父目录中找到。"

#: atcodercli/utils/problems.py:107
#, python-format
msgid "file %s not exist."
msgstr "文件 %s 不存在。"

#: atcodercli/utils/problems.py:109 atcodercli/utils/problems.py:128
msgid "You may want to start a contest using 'atcli contest race'"
msgstr "你也许想要通过运行 “atcli contest race” 开始比赛。"

#: atcodercli/utils/problems.py:110 atcodercli/utils/problems.py:130
msgid "create one manually using 'atcli problem init'"
msgstr "请使用 “atcli problem init” 手动创建一个。"

#: atcodercli/utils/problems.py:125
#, python-format
msgid "No problem.yaml found under %s."
msgstr "%s 下没有 problem.yaml。"

#: atcodercli/utils/problems.py:132
#, python-format
msgid "\"problem.yaml\" not found in %s, searching up"
msgstr "\"problem.yaml\" 没有在 %s 下找到，正在搜索父级目录……"

#: atcodercli/utils/problems.py:151
#, python-format
msgid "%s invalid, don't look like <contest_id>_<problem_id>"
msgstr "%s 不是有效的题目类型，看起来不像 <比赛编号>_<题目编号> 的形式"

#: atcodercli/utils/problems.py:155
msgid "use \"atcli problem add\" or \"atcli contest race\", cd in that dir and execute this command again!"
msgstr "请使用 “atcli problem add” 或 “atcli contest race”，进入题目目录然后再次运行此命令！"

#: atcodercli/utils/problems.py:166
#, python-format
msgid "problem %s not exist"
msgstr "题目 %s 不存在"

#: atcodercli/utils/problems.py:169
msgid "tip: don't create problem dir manually, use \"atcli problem add\" or \"atcli contest race\""
msgstr "提示：不要手动创建题目目录，请使用 “atcli problem add” 或 “atcli contest race”"

